關於街頭賣藝生意，香港人，不要太易呃

當事人玉照：

當事人回覆：

「我沒有任何政治立場，也沒有興趣參與政治。」

玉照入面可以見到佢寫住「香港人加油！」字樣，擺明係食住革命個勢去揾食，但又三次不認主，居心叵測

——————————————

香港人，不要太易呃

我們都很討厭人血饅頭，偏偏有個日本人，在香港Busking 5年，賺很多，賣很多，街頭巨星一樣。

Busking界朋友就知，他平日賺很多，賣CD、親筆簽名卡，未計途人打賞，賺到的數字，遠超香港普通打工仔。

最近幾個月，疫情導致賺少了，現在便喊苦「難以付上昂貴機票回日本」，高舉十年如一日的「香港人加油」，「以歌聲為香港人打氣」... 一晚之間，連續post幾次Payme / PayPal link，呼籲港人捐錢。

預了有人話我，「搞分化」、「人哋搵錢關你咩事？」對，你畀錢佢，當然不關我事。但錯誤投射他是手足，就是大問題。實際很多人Payme完他，又留言「願榮光歸香港」，又寫上「五大訴求」、「手足加油」。

認清事實，這個人不是「手足」。持續多月的反修例運動，香港人最水深火熱的時候，他一首「願榮光歸香港」也沒有唱過，縱使是有日文版。理大打緊仗的時候，他仍在街頭唱著忍者亂太郎，仍在賣最平100元的親筆簽名卡。

心水清的香港人，已沒有叫「香港人加油」很久了。

真正要幫的，是已還柙5個月，申請保釋被拒的消防員，無法看細仔出生，妻子患產後抑鬱...... 很多很多，我們欠「手足」太多太多。

Push

link: